\addcontentsline{toc}{section}{\arabic{songnum} Onnen kulkuri}
\beginsong{Onnen kulkuri}[by={san. säv. Esa Kaartamo},
index={Tyyntynyt on, tyyntynyt myrsky on}
]


% TAHTILAJI TÄHÄN:
\meter{4}{4}


%********** INTRO **********
\ifchorded
\beginverse*
{\nolyrics
	|\[E] |\[C#m7] |\[G#m7] |\[G#m7]
	|\[A] |\[C/D] |\[E] |\[Hsus4]
}
\endverse
\fi


%********** 1. SÄKEISTÖ **********
\beginverse\memorize[verse_oma]
|\[E]Tyyntynyt on, |\[C#m7]tyyntynyt myrsky o|\[G#m7]n, |\[G#m7]
ja |\[A]säteillään |\[C/D]aurinko lämmittä|\[E]ä. |\[Hsus4] \[H]
\replay[verse_oma]
|^Kääntynyt on, |^kääntynyt lehti o|^n, |^
ja tauluun |^valkoiseen |^värejä maalaile|^n. |^
%\vspace{\versesep}
\endverse

\beginchorus\memorize[chorus_oma]
|\[Em] Kauan aikaa sitä |\[A/E] yritin,
|\[Em] kunnes viimeinkin sen  |\[A/E] tajusin:
ei |\[C]pääse pantteri pi|\[A7]lkuistaan,
se |\[F#7]kulkee polkuja|\[H7+9]an.
\vspace{\versesep}
Kulkuri oon, kulkuri onnen oon,
ja nukahdan elämän kainaloon.
\endchorus


%********** 2. SÄKEISTÖ **********
\beginverse\replay[verse_oma]
Kirjoitan, laulua kirjoitan,
ja laulun surullisen tilalle toisen teen.
\endverse

\beginchorus\replay[chorus_oma]
Kauan aikaa sitä pelkäsin,
kunnes viimeinkin sen tajusin:
kun sillat polttaa takanaan,
on vapaa kulkemaan.
\endchorus

\beginchorus\replay[chorus_oma]
Kauan aikaa sitä katselin,
kunnes viimeinkin sen tajusin:
kun tähti kirjas johdattaa,
niin kaikki jäädä saa.
\endchorus

%********** KITARAOTTEET **********
% Joitain otteita on tallennettuna kansioon "soinnut".
% Lisää voi tehdä itse käskyllä \gtab{}{}.
\ifchorded
\vspace{\versesep} % Tämä rivi luo välin kappaleen ja sointuotteiden väliin.
\noindent % Ei sisennystä.
\input{soinnut/Em}
\input{soinnut/Am}
\gtab{Am/F#}{1:202210:203410}
\gtab{H7}{1:X21202:021304}
\fi


\endsong


%********** SEKALAISIA OHJEITA **********
%
%********** % **********
% Kaikki, mitä kirjoitetaan prosenttimerkin jälkeen
% samalle riville, jää kokonaan huomioitta lopulli-
% sessa dokumentissa.
%
%********** \brk **********
% \brk-käskyllä merkitään haluttu rivinvaihdon kohta.
% Jos rivi on liian pitkä lopullisessa dokumentissa,
% se katkeaa \brk:n kohdalta.
%
%********** \memorize[NIMI] **********
% Tallentaa soinnut tästä eteenpäin nimellä NIMI.
%
%********** \replay[NIMI] **********
% Ottaa NIMI-nimellä tallennetut soinnut käyttöön.
% Merkki ^ valisee seuraavan soinnun tallennetusta
% sointujonosta.
